<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<categories>
	<misc>
		Néhány hasznos információ a gépek működtetéséről és a szükséges eszközökről.
	</misc>
	<engine>
		Talán a leglényegesebb gépek a motorok, amik az energiát szolgáltatják. Mindegyik sajátságos sebesség- és forgatónyomaték-értékekkel rendelkezik, de általában a sebesség nagyobb a forgatónyomatéknál. Minden motornak külön igényei vannak, és néhány motornak egyedi funkciója, amit nem árt ismerni.
	</engine>
	<trans>
		Lényegesen kevesebb lehetőségünk lenne, ha az energiát mindjárt a termelés helyszínén kéne felhasználni. Szerencsére ez az energia könnyen szállítható, majdnem veszteségmentesen, akármilyen messzire is visszük. Egy fontos dolgot kell tudni: a szállítóeszközök egyirányúak - visszafelé nem szállítanak energiát. A bemenet(ek) zöld színű kockával, a kimenet(ek) pirossal vannak jelölve.
	</trans>
	<procmachine>
		Ezek a gépek feldolgozók; új anyagokat hoznak létre, javítják a hozamot (a feldolgozás hatásfokát) vagy különböző modok anyagait alakítják át egy másik modéba.
	</procmachine>
	<utilmachine>
		Ezek a gépek nem férnek bele egy másik kategóriába sem.
	</utilmachine>
	<prodmachine>
		Ezek a gépek alapanyagokat hoznak létre, bányászatból vagy nyersanyagból.
	</prodmachine>
	<survmachine>
		Ezeknek a gépeknek a környezet elemzése, a veszélyek és értékes anyagok felkutatása a feladatuk.
	</survmachine>
	<wepmachine>
		Fegyver és védelem típusú szerkezetek, ellenségeid legyőzésére - legyenek játékosok vagy mobok - és támadásaik kivédésére tervezve.
	</wepmachine>
	<farmmachine>
		Ezek a gépek helyettesítik vagy modernizálják a közönséges farmokat.
	</farmmachine>
	<cosmachine>
		A dekorációs gépeknek nincs (vagy alig van) gyakorlati haszna, csak látvány- és hangelemekkel díszítik a világod.
	</cosmachine>
	<accmachine>
		Egymagukban nem kifejezetten hasznos gépek, amik más gépek fejlesztésére valóak.
	</accmachine>
	<tool>
		Ezeket a szerszámokat felhúzott tekercsrugók működtetik, amik minden használattal merülnek. Újratöltéshez tedd őket egy barkácsasztalba egy felhúzott rugóval, és visszakapod a lemerültet.
	</tool>
	<resource>
		Nyersanyagok, különböző célokra.
	</resource>
</categories>
