<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<info>
	<terms>
		W/kW/MW - Waty/Kilowaty/Megawaty - jednostki mocy (energia przez jednostkę czasu). 1W = 1 Dżul na sekundę

		Nm - Niutonometry - jednostka momentu obrotowego (moc razy dystans)

		rad/s - Radiany na sekundę. Jednostka kątowa prędkości. 1 rad/s = 9.55 obrotów na minutę.

		Radian - Jednostka kąta, równa 180/pi (57.3) stopni; 6.28 radianów znajduje się w pełnym okręgu.
	</terms>
	<physics>
		Moment obrotowy jest 'siłą' obrotu; większy moment obrotowy przekłada się na większą masę. W związku z tym, maszyna potrzebująca więcej siły aby działać, taka jak Kompaktor, będzie potrzebować więcej momentu obrotowego niż Drwal.

		Prędkość kątowa określa prędkość obrotową. Na przykład, maszyna, która miesza szybko, taka jak Frakcjoner, będzie potrzebować więcej prędkości, niż ta, która miesza wolniej, przykładowo Fermenter.
	</physics>
	<material>
		Różne materiały mają różną wytrzymałość, co przekłada się na awaryjność wałów i kół w zależności od użytego materiału do ich stworzenia. Awarie kół zamachowych związane są z gęstością i wytrzymałością na rozciąganie (TS), a awaryjność wałów związana jest z rozciągalnością lub przeciążenia (SS).

		Drewno: %.0f kg/m^3; TS: %.1f %sPa; SS: %.1f %sPa
		Kamień: %.0f kg/m^3; TS: %.1f %sPa; SS: %.1f %sPa
		Żelazo: %.0f kg/m^3; TS: %.1f %sPa; SS: %.1f %sPa
		Stal: %.0f kg/m^3; TS: %.1f %sPa; SS: %.1f %sPa
		Złoto: %.0f kg/m^3; TS: %.1f %sPa; SS: %.1f %sPa
		Diament: %.0f kg/m^3; TS: %.1f %sPa; SS: %.1f %sPa
	</material>
	<shafts>
		Poniżej znajdują się limity dla wałów i przekładni. Ich przeciążenie może spowodować awarie.
		
		Drewno: %dNm at %d rad/s
		Kamień: %dNm at %d rad/s
		Stal: %dNm at %d rad/s
		Diament: %dNm at %d rad/s
		Skała Macierzysta: Brak Limitów
	</shafts>
	<flywheels>
		Poniżej znajdują się maksymalne prędkości dla koła zamachowego, których przekroczenie skutkuję awarią.

		Drewno: %d rad/s
		Kamień: %d rad/s
		Żelazo: %d rad/s
		Złoto: %d rad/s
	</flywheels>
	<transfer>
		Siła zachowuje się zupełnie inaczej niż energia elektryczna, pneumatyczna, czy każda inna tradycyjna forma energii. Przykładowo, aktywny silnik produkuję pewną siłę, i bez względu na to, czy ta energia jest wykorzystywana, czy nie, to i tak nie ma to wpływu na pobór paliwa.
	</transfer>
	<tiers>
		Nie wszystkie maszyny są łatwe do obsługi; niektóre z nich mogą okazać się bardzo trudne do obsługi od innych. Różnicą jest również pobór energii.
	</tiers>
	<timing>
		Maszyny, które wykonują mniej skomplikowane operację zazwyczaj potrzebują mniej czasu na pełen cykl. 
	</timing>
	<muffling>
		Niektóre maszyny okazują się być bardzo głośne. Dotyczy to głównie silników i innych maszyn wykonujących reakcję spalania. Aby pomóc w redukcji hałasu, można użyć wełny jako izolatora dźwięku, kładąc ją sąsiednio do maszyny.
	</muffling>
	<interdim>
		Bez względu na wymiar w którym się znajdujesz, maszyny nadal będą działać, zakłądając, że portale znajdują się w tej samej lokacji. Działa to z piekłem, kresem, Twilight Forest oraz portalami z MystCraft. Możliwe jest także użycie chunk loaderów.
	</interdim>
</info>
