<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<resource>
	<steelingot>
		Sztabka stali, otrzymana po przetopieniu sztabki żelaza w piecu hutniczym lub piecu z silnikiem pulsacyjnym, jest podstawowym materiałem używanym do konstruowania wszystkich maszyn, także ze względu na jej wytryzmałość, ma zastosowanie jako materiał do tworzenia wałów.
	</steelingot>
	<othershaft>
		Wały utworzone mogą być również z drewna, kamienia, diamentu, skały macierzystej. Użyj patyka jako część wału dla drewnianego wału. Odmiany skały macierzystej tworzone są w piecu hutniczym tak jak narzędzia ze skały macierzystej. Mocniejsze materiały pozwalają na obciążanie większą ilością momentu obrotowego przy wyższych prędkościach. Przeciążanie wałów skutuję ich awarią.
	</othershaft>
	<othergearunit>
		Przekładnie mogą być stworzone z alternatywnych typów kół zębatych. Tworzy się je używając materiału bazowego jako wał, ale dodając element koła zębatego.
	</othergearunit>
	<othergear>
		Przekładnie mogą być tworzone z materiałów innych niż stal. Drewno, Kamień, Diament i Skała Macierzysta mogą zostać użyte. Inne materiały konsumują różne ilości lubrykantu i różnią się podatnością na awarię. Przekładnie ze skały macierzystej nie wymagają lubrykantu. Odmiany ze skały macierzystej tworzone są w piecu hutniczym jak narzędzia ze skały macierzystej.
	</othergear>
	<netherdust>
		Proszek ze Skały Netheru tworzy się po zmieleniu Skały Netheru w młynku. Smołę tworzy się po zmieleniu piasku dusz. Obydwa te produkty używane są do produkcji paliwa odrzutowego.
	</netherdust>
	<sawdust>
		Wytworzenie 20 staków drewnianych schodów nie jest problemem! Różne odmiany drewna mogą być umieszczonę w młynku i zmielonę na trociny, które mogą być ponownie użytę do tworzenia drewna, lub papieru. Użycie barwnika pozwala na uzyskanie innych typów drewna.
	</sawdust>
	<beddust>
		Proszek ze Skały Macierzystej otrzymuje się ze skały macierzystej z użyciem odpowiedniego wiertła. Jest to podstawowy składnik większości maszyn, ponieważ skała macierzysta jest bardzo wytrzymałym materiałem na różne ciśnienia i temperatury. Dodatkowo, może być użyty do wytwarzania narzędzi i elementów obrony, lub jako najlepszy materiał na wały i przekładnie.
	</beddust>
	<extracts>
		Proszek z rudy, papka, roztwór - są to produkty ekstraktora. Papki oraz roztwory wymagają dużej prędkości oraz stałego dostępu do wody, a proszek wymaga wysokiego momentu obrotowego.
	</extracts>
	<flakes>
		Płatki rud są otrzymywanę przy czwartym etapie pracy ekstraktora. Mogą być przepalone w piecu na sztabki lub klejnoty (w zależności od materiału). Wytworzenie tego produktu wymaga wysokiego momentu obrotowego.
	</flakes>
	<compacts>
		Anthracite, Prismane, Lonsdaleite - są to pośrednie etapy podczas przetwarzania węgla. Anthracite i Londsaleite mogą zostać użyte również jako bloki dekoracyjne.
	</compacts>
	<decoblocks>
		Bloki dekoracyjne tworzy się z 9 sztuk odpowiedniego materiału, takiego jak stal, anthracite, londsaleite.
	</decoblocks>
	<glass>
		Szkło Pancerne tworzy się z obsydianu w piecu z silnikiem pulsacyjnych, jest przezroczyste jak zwykłe szkło, ale jest odporne na eksplozję. Podobnie jak zwykłe szkło, może zostać użyte do stworzenia szklanych paneli. 
	</glass>
	<spawners>
		Używając Nudnej maszyny lub sterownika kafar, spawner, zamiast zostać kompletnie zniszczony, wyrzuci użyteczny przedmiot oraz zwróci typ moba. Jest to bezwartościowy element mob-farmek, zwłaszcza w połączeniu z kontrolerem spawnera.
	</spawners>
	<yeast>
		Drożdże uprawiane są w fermenterach po dodaniu cukru i wody do ziemi. Rosną najlepiej w temperaturze pomiędzy 20 a 40 stopni, szczytując przy 25 stopniach. Poza tym zakresem, będąc rosnąc powoli lub nie do końca. Bądź ostrożny - przy temperaturze powyżej 60C, drożdżę obumierają. Osad etanolowy tworzony jest z drożdży, materiału roślinnego i wody. Tworzony jest najszybciej przy około 35C.
	</yeast>
	<ethanol>
		Kryształy etanolu mogą być utworzone po wysuszeniu etanolowego osadu w piecu. Kryształy te używane są jako paliwo.
	</ethanol>
	<bedingot>
		Sztabka ze Skały Macierzystej wykorzystywana jest do tworzenia przedmiotów ze skały macierzystej, a także elementów obrony i wymagany do stworzenia niektórych maszym.
	</bedingot>
	<alloying>
		Niektóre przedmioty i maszyny wymagają specjalnych metalowych stopów, które zazawyczaj tworzone są w Piecu Hutniczym dodając do niego odpowiednie składniki, przy działaniu odpowiedniej temperatury.
	</alloying>
	<silveringot>
		Srebrne sztabki używane są do tworzenia srebrnych mieszanek. Srebro jest okazjonalnych bonusemz przetwarzania złota z ekstraktorze.
	</silveringot>
	<salt>
		Sól tworzona jest z wody morskiej, jest źródłem jodu.
	</salt>
	<ammonium>
		Azotan Amonoy jest użytecznym składnikiem wybuchowym, podobnie jak naboje do railguna.
	</ammonium>
	<silveriodide>
		Jodek srebra tworzony jest ze srebra i jodu (z soli), używany jest do indukowania deszczu za pomoca odpowiedniej maszyny.
	</silveriodide>
	<aluminum>
		Proszek z Aluminium używany jest w połączeniu ze sztabkami żelaza do rozpoczęcia reakcji termicznej, dając więcej ciepła niż każde inne paliwo. Jest on okazjonalnym bonusem z ekstraktora podczas przetwarzania czerwonego proszku. Może być także użyty do przepalenia na aluminiowe sztabki.
	</aluminum>
	<railgunammo>
		Amunicja dla railguna zrobiona jest z ferromagnetycznych rdzeni otoczonych ciężkimi materiałami. Gęstsze materiały zadają więcej obrażeń. Ulepszanie polega na dodawaniu masy do istniejących amunicji.
	</railgunammo>
	<slides>
		Za pomocą slajdów można wyświetlić obrazy używając projektora.
	</slides>
	<explosives>
		Wybuchające Naboje są alternatywną amunicją dla railguna. Są tanie do wytworzenia, ale zadają mniej obrażeń i są bardziej destruktywne dla otoczenia.
	</explosives>
	<tungsten>
		Wolfram jest produktem ubocznym z przetwarzania rudy żelaza w Ekstraktorze, jest odporny na wysokie temperatury, ma dużą wytrzymałość, jest odporny na duże ciśnienie. Może zostać przepalony tylko w standardowym piecu rozgrzanym do ponad %dC.
	</tungsten>
	<coke>
		Koks węglowy jest bardziej wydajnym źródłem węgla przy tworzeniu stali. Oprócz tego, może zostać użyty jako paliwo do pieca, będąc bardziej wydajnym paliwem niż czysty węgiel.
	</coke>
	<name>
		
	</name>
	<name>
		
	</name>
	<name>
		
	</name>
	<name>
		
	</name>
	<name>
		
	</name>
	<name>
		
	</name>
</resource>
