<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<categories>
	<misc>
		Algumas informações importantes sobre a operação de algumas máquinas e algumas ferramentas essenciais.
	</misc>
	<engine>
		Talvez as mais importantes de todas as máquinas, os motores são utilizados para fornecer energia. Cada um tem o seu próprio torque e velocidade característico. Todos eles são geralmente de alta velocidade e baixo torque. Cada motor também tem suas próprias exigências, em termos de abastecimento de energia. Alguns motores têm suas próprias peculiaridades especiais, o que é importante saber.
	</engine>
	<trans>
		As possibilidades seriam muito limitadas se a energia produzida pelos motores tivesse que ser consumida diretamente na fonte. Felizmente, é simples e fácil transportar esse poder com eixos, quase sem perdas, a qualquer distância que você queira. Uma coisa importante a notar é que eles são direcionais - transmitem energia em apenas uma direção. Máquinas mostram um bloco verde no(s) seu(s) lado(s) de entrada e um vermelho no seu(s) lado(s) de saída.
	</trans>
	<procmachine>
		Estas máquinas são usadas para processar materiais, como também para criação de novos materiais, aumentar o rendimento, ou para a conversão de itens entre mods.
	</procmachine>
	<utilmachine>
		Estas são máquinas que não seríam facilmente categorizadas em outros grupos.
	</utilmachine>
	<prodmachine>
		Estas são máquinas usadas para produzir recursos básicos, seja a partir da mineração ou de matérias-primas.
	</prodmachine>
	<survmachine>
		Estas máquinas são usadas para avaliar seu entorno e lhe fazer mais consciente dos potenciais perigos ou de itens de valor.
	</survmachine>
	<wepmachine>
		Máquinas de ataque e defeza são usadas para atacar oponentes - tanto mobs quanto players - e proteger a si mesmos de seus ataques.
	</wepmachine>
	<farmmachine>
		Estas máquinas são projetadas tanto para substituir, quanto para melhorar as farms tradicionais.
	</farmmachine>
	<cosmachine>
		Máquinas cosméticas oferecem pouco ou nenhum bônus utilitário, mas fornecem uma melhoria visual ou acústica.
	</cosmachine>
	<accmachine>
		Não muito úteis por si só, estas máquinas são projetadas para trabalhar com outras para melhorar suas funcionalidades.
	</accmachine>
	<tool>
		Estas são as ferramentas alimentadas por bobinas carregadas. A sua bobina se esgota ligeiramente com cada utilização. Para recarregá-las, basta "craftá-los" com uma nova bobina, e você obterá uma nova bobina, que pode ser usada novamente.
	</tool>
	<resource>
		Estes são os itens do tipo "recurso". São usados para vários fins.
	</resource>
</categories>
