<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<engines>
	<dc>
		<desc>
			O motor de corrente direta (CD) é o mais simples de fazer e operar. Tudo o que necessita para funcionar é um sinal de redstone contínuo de qualquer força. Esta facilidade tem um custo, pois estes motores são os mais fracos de todos, com saída de %d Nm de torque e %d rad/s para gerar %.3fkW de potência de eixo.
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Energia Produzida: %.3fkW
			Fonte de Alimentação: Redstone
			Requer Consumíveis: Não
			Riscos: Nenhum
		</note>
	</dc>
	<wind>
		<desc>
			A turbina eólica usa o vento para gerar energia rotacional. Devido à baixa densidade do ar, ela não gera muito torque (apenas %d Nm), mas o seu desenho permite que o mesmo rode a uma velocidade bastante rápida de %d rad/s, produzindo um total de %.3fkW em sua eficiência máxima. Note que a eficiência deste motor só é maximizada quando é alta o suficiente e quando está num lugar externo aberto. Objetos e blocos podem obstruir as lâminas deste motor.
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Energia Produzida: %.3fkW
			Fonte de Alimentação: Vento
			Requer Consumíveis: Não
			Riscos: Lâminas giratórias
			Notas: Requer espaço livre em frente das lâminas
		</note>
	</wind>
	<steam>
		<desc>
			O motor a vapor opera continuamente se for dada uma fonte de calor abaixo dele e água canalizada para dentro. Um pouco mais forte do que os motores anteriores, ele fornece %d Nm à %d rad/s (%.3fkW).
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Energia Produzida: %.3fkW
			Fonte de Energia: Água e calor
			Requer Consumíveis: Água
			Riscos: Sobreaquecimento 150°C
		</note>
	</steam>
	<gas>
		<desc>
			O motor a gasolina, fiel ao seu nome, funciona com... etanol. Basta carregá-lo com cristais de etanol para vê-los queimar e produzir %d Nm de torque a %d rad/s, ou seja, %.3fkW.
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Potência: %.3fkW
			Fonte de alimentação: Etanol
			Requer consumíveis: Etanol
			Riscos: Nenhum
		</note>
	</gas>
	<ac>
		<desc>
			O motor de corrente alternada (CA), como seu primo CD, exige um sinal redstone para rodar. No entanto, este precisa de um sinal alternado, melhor fornecido com um relógio de redstone. Ciclos mais rápidos se correlacionam com potência mais consistente, com 2 relógios proporcionando um fornecimento constante de %d Nm à %d rad/s (%.3fkW). Este motor exige um eixo magnetizado, que irá desmagnetizando-se gradualmente.
		</desc>
		<note>
			<sub>
				<s1>
					Torque: %d Nm
					Velocidade: %d rad/s
					Potência: %.3fkW
					Fonte de alimentação: Relógio de Redstone e um eixo magnetizado no núcleo
					Requer consumíveis: Não
					Riscos: Nenhum
				</s1>
				<s2>
					Hastes de eixo só podem ser extraídas automaticamente uma vez completamente desmagnetizadas
				</s2>
			</sub>
		</note>
	</ac>
	<sport>
		<desc>
			O motor de performance, como o motor a gasolina, usa álcool, mas também requer refrigeração com água e só pode chegar a sua potência máxima quando recebe os aditivos corretos para o seu abastecimento de combustível: redstone, pólvora, ou pó de blaze. Cada um é mais eficaz do que o último. Se totalmente fornecido e mantido, estes motores produzem %d Nm de torque a %d rad/s, ou seja, %.3fkW.
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Potência: %.3fkW
			Fonte de energia: Etanol e Aditivos
			Requer consumíveis: Etanol e Redstone / Pólvora / Pó de Blaze
			Riscos: Superaquecimento a 240°C
		</note>
	</sport>
	<hydro>
		<desc>
			A roda d'água converte a energia da água em queda em potência de eixo. Note que esta máquina só gira no sentido anti-horário e, portanto, a queda d'água deve estar em conformidade. Além disso, os blocos adjacentes podem obstruir suas pás. Finalmente, a potência deste motor dependende de quão alto a água está caindo. Uma queda de 3 bloco produz a energia mínima, mas uma queda de 64 blocos ou mais produz %d Nm à %d rad/s, o maior torque de qualquer motor, totalizando %.3fkW. Estes motores também podem ser encadeados, unindo os seus torques. Este motor deve ser lubrificado para funcionar.
		</desc>
		<note>
			<sub>
				<s1>
					Max Torque: %d Nm
					Velocidade máxima: %d rad/s
					Energia gerada máxima: %.3fkW
					Fonte de alimentação: Queda de Água
					Requer consumíveis: Lubrificante
					Riscos: Pás girando
					Notas: Requer cachoeiras altas para conseguir o poder total
				</s1>
				<s2>
					No máximo 4 rodas d'água podem ser unidas antes do torque sobrecarregar o eixo.
					
					Pode ser atualizada com um eixo de rocha matriz para aumentar esse limite para 16 motores.
					
					Destino líquido e viscosidade afetam a produção de energia.
				</s2>
			</sub>
		</note>
	</hydro>
	<micro>
		<desc>
			A microturbina é singular. Quando recebe um fornecimento constante de combustível, ela fornece muito pouco de torque (%d Nm), mas o fará a uma enorme velocidade, de %d rad/s, para uma produção total de pouco mais de dois megawatts (%.3fMW).
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Energia Produzida: %.3fMW
			Fonte de alimentação: Combustível de jato
			Requer consumíveis: Combustível de jato
			Riscos: Nenhum
		</note>
	</micro>
	<jet>
		<desc>
			O motor mais poderoso de todos, a turbina de avião é um monstro! É comparável a um motor de avião a jato commerical de verdade... E com som muito parecido. Esse motor é, quando abastecido, capaz de fornecer %d Nm de torque a %d rad/s (%.3fMW). Esteja avisado: a menos que queira descobrir o que se sente ao passar por um liquidificador, fique longe da frente de um destes durante sua operação! Nem você, nem seu motor ficarão bem.
		</desc>
		<note>
			Torque: %d Nm
			Velocidade: %d rad/s
			Energia Produzida: %.3fMW
			Fonte de alimentação: Combustível de jato
			Requer consumíveis: Combustível de jato
			Riscos: Ingestão; Falha violenta é possível, se danificado
		</note>
	</jet>
	<solar>
		<desc>
			A torre de energia solar não é fixa em seu tamanho e, portanto, a sua saída é escalável. Basta construir uma torre de blocos de torre, conectar água a ela e cercar a base com refletores. Mais refletores e torres mais altas significam mais poder. Note que o poder sai da parte inferior da torre. Os refletores devem ser conectados (possivelmente através de outros refletores) diretamente na torre para funcionar.
		</desc>
		<note>
			Torque: Escalável
			Velocidade: %d rad/s
			Energia Produzida: Escalável
			Fonte de alimentação: Luz solar
			Requer consumíveis: Água
			Riscos: Ignição de blocos inflamáveis nas proximidades
		</note>
	</solar>
</engines>
