<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<trans>
	<shaft>
		O dispositivo mais básico do conjunto de transmissão é o eixo. Nada extravagante, apenas carrega o poder de um lugar para outro, sem alterações no torque e nem na velocidade. Preste atenção, porém, na direção para evitar dores de cabeça. Diferentes tipos de materiais têm diferentes pontos fortes e, portanto, diferentes limites para o torque máximo e velocidade.
	</shaft>
	<gearbox>
		Engrenagens são usadas para alterar a relação de torque e velocidade, enquanto se mantém a constante de alimentação. Eles vêm em 4 proporções - 2:1, 4:1, 8:1 e 16:1. Isso afeta o torque e velocidade. Engrenagens de redução aumentam o torque e diminuem a velocidade; as de aceleração fazem o oposto. Elas usam lubrificante para trabalhar em seu potencial máximo; a maioria das caixas de engrenagens não lubrificadas se desgastam e reduzem o torque transmitido. Como eixos, caixas de engrenagens podem falhar sob cargas excessivas. Caixas de engrenagens são reparadas com itens de engrenagem.
	</gearbox>
	<bevel>
		Curvas de eixos mudam a direção de transmissão de energia sem alterar o torque ou a velocidade. Ao contrário de seus primos, elas não precisam de lubrificante e operam de forma contínua sem perdas.
	</bevel>
	<splitter>
		<sub>
			<s0>
				A junção de eixos faz exatamente o que parece. No modo 'unir', recebe as saídas de dois motores e as combina, somando os torques na velocidade de entrada. Note que tentando combinar entradas de diferentes velocidades apenas resulta em uma chuva de faíscas, e combinar muito poder sobrecarrega a junção. No modo 'dividir', ela recebe uma entrada e envia metade do torque em cada sentido, com a velocidade de entrada. Para trocar os modos, shift-clique com o botão direito com uma chave de fenda.
			</s0>
			<s1>
				Junções de eixo podem mesclar, no máximo, quatro vezes a média da potência de entrada. Excedendo a carga os leva a quebrar. Junções atualizadas com engrenagens de rocha matriz x2 não estão sujeitas a este limite.
			</s1>
		</sub>
	</splitter>
	<clutch>
		A embreagem é basicamente um eixo com liga e desliga - quando alimentado por redstone, ela transmite seu torque e velocidade de entrada inalterados. Sem redstone e ela produz nada.
	</clutch>
	<dyna>
		O dinamômetro é como um eixo qualquer, porém ele mostra o torque de entrada, velocidade e potência que estão passando por ele.
	</dyna>
	<flywheel>
		Rodas armazenam energia cinética de rotação. Elas levam algum tempo para girar até a velocidade de entrada, mas quando o fazem, continuam girando por algum tempo, proporcionando uma potência mais estável a uma máquina de eixo ligado a uma entrada variável. Materiais mais pesados são melhores e mais eficientes, porém usam mais torque para começar a se mover e mais potência. Girar um deles muito rapidamente resulta em uma falha violenta e destrutiva. Sua desaceleração é baseada na exigência de torque em questão. Desconectados, eles giram sempre.
	</flywheel>
	<worm>
		A engrenagem helicoidal é uma maneira rápida de aumentar torque no eixo sem usar um grande número de engrenagens intermediárias, criando algo equivalente a proporção de uma de 16:1. No entanto, engrenagens helicoidais são ineficientes e perdem seu poder, levando a uma velocidade de saída muito mais lenta. Esta taxa de perda sobe com a velocidade de entrada.
	</worm>
	<cvt>
		A unidade TCV (transmissão continuamente variável) é basicamente uma caixa de engrenagens dinâmica. Ao invés de usar rodas dentadas, ele usa uma série de correias para alterar a relação de transmissão. Isto lhes dá a vantagem de ser eficiente e altamente flexível, permitindo que você selecione a relação de transmissão desejada. Note que proporções mais elevadas exigem mais correias, com cada duplicação da potência de 2x a proporção máxima (limitada a 32: 1). Esta máquina também requer lubrificante, mas não o consome.
	</cvt>
	<coil>
		<sub>
			<s0>
				A bobina industrial armazena energia em uma grande mola que pode ser desenrolada com redstone. Visto que seu torque e velocidade de saída podem ser escolhidos quase à vontade, ela é usada para armazenar energia para mais tarde ou como um tipo de capacitor, para armazenar a energia acumulada por um longo tempo e, em seguida, liberá-lo em uma explosão poderosa. Observe que cada tipo de bobina tem uma capacidade máxima e que ultrapassá-la resulta em uma liberação extremamente violenta de toda a energia armazenada.
			</s0>
			<s1>
				Esta máquina não pode, simultaneamente, carregar e liberar o poder; qualquer entrada de energia durante o descarregamento é desperdiçada. Com maiores cargas de bobina, o torque e potência necessária aumenta.
				
				Limites de armazenamento de energia:
				Aço: %d J (%s)
				Rocha matriz: %d J (%s)
			</s1>
			<s2>
				Requisitos de entrada:
				Torque: %s
				Potência: %s
			</s2>
			<s3>
				Limites de saída:
				
				Capacidades:
				Aço: %d rad/s x %d Nm
				Rocha matriz: %d rad/s x %d Nm
				
				Funções: %s
			</s3>
			<s4>
				Emite um sinal de redstone de comparador que é proporcional ao seu estado de preenchimento
			</s4>
		</sub>
	</coil>
	<higear>
		A engrenagem de alta proporção permite criar o efeito de várias caixas de engrenagens encadeadas em um espaço mais compacto. Criando uma enorme proporção de 256:1, que requer uma grande quantidade de lubrificante para ser capaz de girar, e tem que ser feita de rocha matriz para suportar as altas tensões. Assim como uma caixa de engrenagem normal, ela pode ser invertida entre o torque e velocidade por shift-clique direito com a chave de fenda.
	</higear>
	<multi>
		A embreagem multi-direcional permite redirecionar energia de acordo com um sinal redstone. Basta escolher um lado de saída para cada potência de sinal de 0 a 15.
	</multi>
	<belt>
		O cubo de correia é usado para transportar energia barata através de uma grande distância. Basta colocar dois cubos (um no modo entrada e o outro no modo saída) numa linha reta e no mesmo nível. Para conectar correias, clique com o botão direito com uma, ou com um stack de correias, em seguida, clique com o botão direito no outro com o mesmo stack. Para cada metro percorrido, você precisa de uma correia adicional (ou seja, o máximo é 64 blocos). A correia só pode transmitir no máximo %d Nm de torque a %d rad/s antes de perdas tornarem-se aparentes, e menos quando molhadas.
	</belt>
	<buscontroller>
		O controle de barramento de potência de eixo é o cérebro de uma unidade de barramento. Esta estrutura multiblock pode distribuir a energia de forma inteligente, dependendo do número de saídas selecionadas. Isso facilita muito o uso de um motor para várias máquinas. Cada saída selecionada recebe uma fração igual ao torque e à velocidade de entrada. O barramento requer lubrificante para funcionar.
	</buscontroller>
	<bus>
		As unidades de barramento distribuem a energia dependendo de suas opções selecionadas. Cada lado tem um slot de item correspondente; coloque uma unidade de eixo ou engrenagem ali para controlar a velocidade e torque emitidos. Artigos inválidos ou em falta fazem o lado ser ignorado.  Use os botões adjacentes para controlar as opções de torque(τ) ou velocidade(ω).
	</bus>
	<chain>
		O cubo de corrente é uma versão mais avançada do cubo de correia. Pode demorar o dobro do torque, de até 65536 rad/s antes de falhar. Também é impermeável à chuva.
	</chain>
	<distribclutch>
			A embreagem de distribuição pode receber energia de entrada e distribuir uma quantidade específica de torque em qualquer direção perpendicular, com o restante sendo enviado para o lado oposto. Isso, combinado com os lados alternáveis ​​independentemente, permite a criação de um sistema de distribuição de energia altamente dinâmico, onde quantidades selecionadas de energia podem ser "canalizadas" para uma dada saída sem deixar as máquinas famintas no fim da linha de junções de eixo. Ele pode ser controlado em um dos quatro modos: com a GUI, redstone, cabos de redstone, ou computadores.
	</distribclutch>
</trans>
