<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<categories>
	<misc>
		Alguna informacion importante sobre trabajar con maquinas y algunas herramientas esenciales.
	</misc>
	<engine>
		Puede que las mas cruciales de todas las maquinas, los motores son usados para producir potencia. Cada una tiene su propio par y velocidades caracteristicas, pero usualmente todas son de alta velocidad y bajo par. Cada motor tambien tiene su propio requerimiento en terminos de suministro de energia, y algunos de ellos tienen su propios triquitos especiales que es sabio conocer.
	</engine>
	<trans>
		Las posibilidades serian limitadas si la potencia producida por los motores tuviese que ser consumida en la fuente. Afortunadamente, es simple ly facil transportar esta potencia, casi sin perdidas, a traves de cualquier distancia que desees. Una cosa importante a tener en cuenta de estos es que son direccionales - transmiten la potencia en una sola direccion. Las maquinas renderizaran una caja verde alrededor del bloque(s) de entrada, y una roja alrededor del bloque(s) de salida.
	</trans>
	<procmachine>
		Estas maquinas son usadas para procesar materiales, ya sea creando nuevos materiales, incrementando la produccion o conviritiendo items entre mods.
	</procmachine>
	<utilmachine>
		Estas son maquinas que no cumplen propositos especificos y no puede categorizarse facilmente en otros grupos.
	</utilmachine>
	<prodmachine>
		Estas maquinas son usadas para producir recursos basicos, ya sea directamente de mineria o de ingredientes basicos.
	</prodmachine>
	<survmachine>
		Estas maquinas son usadas para evaluar tu entorno, para ser consciente de los peligros potenciales o items de valor.
	</survmachine>
	<wepmachine>
		Maquinas de tipo arma y proteccion son usadas para atacar oponentes - ya sean mobs o jugadores - y defenderte de sus ataques.
	</wepmachine>
	<farmmachine>
		Estas maquinas estan pensadas para ser usadas bien para reemplazar o mejorar las granjas tradicionales.
	</farmmachine>
	<cosmachine>
		Las maquinas cosmeticas proporcionan poca o ningun bonus util, pero proporcionan atractivo acustico o visual.
	</cosmachine>
	<accmachine>
		No muy utiles por su cuenta, estas maquina estan pensadas para trabajar junto con otras, para mejorar su funcionalidad.
	</accmachine>
	<tool>
		Estas son las herramientas alimentadas mediante muelles tensados. Su muelle se destensa ligeramente con cada uso.Para recargarlos, craftealos junto a un nuevo muelle y obtendras el viejo muelle de vuelta, que puede volver a ser usado.
	</tool>
	<resource>
		Estos son los items de recursos, usados para diferentes propósitos.
	</resource>
</categories>
