<?xml version="1.0"?>
<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<engines>
	<dc>
		<desc>
			El motor de corriente continua (CC) es el mas simple de hacer y operar. Todo lo que requiere es una corriente continua de redstone de cualquier fuerza. Esta facilidad viene seguida de un coste, sin embargo - estos motores son los mas debiles de todos, proporcionando %d Nm de par a %d rad/s, produciendo %.3fkW de potencia.
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fkW
			Fuente de poder: Redstone
			Requiere consumibles: No
			Riesgos: Ninguno
		</note>
	</dc>
	<wind>
		<desc>
			El molino de viento usa el aire para generar potencia rotativa.Debido a la baja densidad del aire, no genera mucho par (solo %d Nm), pero su construccion le permite girar an unas velocidades de %d rad/s, produciendo un total de %.3fkW a la maxima eficiencia. max efficiency. Notese que la eficiencia de este motor solo se maximiza cuando se logra en zonas elevadas y abiertas. Objetos y bloques pueden obstruir las aspas del motor.
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fkW
			Fuente de poder: Viento
			Requiere consumibles: No
			Riesgos: Cuchillas giratorias
			Notas: Requiere 16 bloques de espacio libre frente a las aspas, eficiencia optima a 128m metros de altitud.
		</note>
	</wind>
	<steam>
		<desc>
			El motor de vapor funciona constantemente si se le proporciona una fuente de calor debajo y agua por tuberias.Ligeramente mas fuerte que motores anteriores, proporciona  %d Nm a %d rad/s (%.3fkW).
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fkW
			Fuente de poder: Agua y calor
			Requiere consumibles: Agua
			Riesgos: Sobrecalentado a 150C
		</note>
	</steam>
	<gas>
		<desc>
			El motor de gasolina, fiela  su nombre, funciona con... etanol. Simplemente cargalo con cristales de etanol y miralos arder para producir %d Nm de par a %d rad/s, o %.3fkW de potencia.
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fkW
			Fuente de poder: Etanol
			Requiere consumibles: Etanol
			Riesgos: Ninguno
		</note>
	</gas>
	<ac>
		<desc>
			El motor de corriente alterna (CA), como su primo CC, requiere una corriente de redstone para funcionar. Sin embargo, este necesita una corriente alterna, proporcionada mediante un reloj de redstone. Ciclos de tiempo mas rapidos corresponden a una potencia de salida mas consistente, produciendo %d Nm a %d rad/s (%.3fkW) con dos relojes. Este meotor requiere un nucleo magnetizado, que se desmagnetiza gradualmente.
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fkW
			Fuente de poder: Reloj de redstone y nucleo magnetizado
			Requiere consumibles: No
			Riesgos: Ninguno
		</note>
	</ac>
	<sport>
		<desc>
			El motor de cuatro tiempos, como el de gasolina, funciona con etanol, pero tambien requiere refrigerante de agua y solo puede alcanzar su maxima potencia cuando se le suministra los aditivos correctos a su alimentacion - redstone, polvora o polvo de blaze, cada uno siendo mas efectivo que el anterior. Completamente suministrado y mantenido, este motor produce %d Nm de par a  %d rad/s, un total de %.3fkW.
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fkW
			Fuente de poder: Ethanol And Additives
			Requiere consumibles: Ethanol and Redstone/Gunpowder/Blaze Powder
			Riesgos: Sobrecalentado a 240C
		</note>
	</sport>
	<hydro>
		<desc>
		    El motor hidrokinetico convierte la energia de las caidas de agua en potencia en el eje. Notese que esta maquina solo puede rotar en el sentido contrario a las agujas del reloj, por lo que la caida de agua tiene que posicionarse acorde. Adicionalmente, bloques cercanos pueden obstruir las paletas. Finalmente, la potencia de salida de este motor depende de la altura de la caida de agua. Una caida de 3 bloques  producira una potencia minima, pero una caida de 64 bloques o mas puede producir  %d Nm a %d rad/s, el mayor par de todos los motores, produciendo %.3fkW. Estos motores tambien pueden ser encadenados, sumando su par. Este motor debe ser lubricado para su funcionamiento.
		</desc>
		<note>
			<sub>
				<s1>
					Par maximo: %d Nm
					Velocidad maxima: %d rad/s
					Potencia maxima: %.3fkW
					Fuente de poder: Caida de agua
					Requiere consumibles: Lubricante
					Riesgos: Paletas giratorias
					Notas: Requiere caidas de agua elevadas para conseguir toda la potencia
				</s1>
				<s2>
					Como mucho se pueden encadenar 4 motores antes de que el nucleo del eje se sobrecargue.

					Se puede mejorar con ejes de bedrock para incrementar el limite a 16 motores.
				</s2>
			</sub>
		</note>
	</hydro>
	<micro>
		<desc>
			La microturbina es unica. Con un suministro constante de combustible, proporciona muy poco par (%d Nm), pero lo hace a una velocidad de %d rad/s, para una potencia de salida justo por encima de los dos megawatios (%.3fMW).
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fMW
			Fuente de poder: Jet Fuel
			Requiere consumibles: Jet Fuel
			Riesgos: Ninguno
		</note>
	</micro>
	<jet>
		<desc>
			El motor mas potente de todos, la turbina de gas es un monstruo, proporcionando potencia comparable a la de un motor de un avion comercial... y con un sonido que lo iguala. Estos motores, cuando se alimentan, proporcionan %d Nm de par a %d rad/s (%.3fMW). Ten en cuenta, a no ser que quieras saber que se siente pasando por una batidora, mantente ALEJADO de la parte frontal mientras este en funcionamiento! Ni tu ni el motor lo soportara bien. 
		</desc>
		<note>
			Par: %d Nm
			Velocidad: %d rad/s
			Potencia: %.3fMW
			Fuente de poder: Jet Fuel
			Requiere consumibles: Jet Fuel
			Riesgos: Ingestion; Posible fallo violento si se estropea
		</note>
	</jet>
	<solar>
		<desc>
			La planta solar es unica en cuanto a que su volumen, y por lo tanto su potencia de salida, son escalables. Simplemente construye una torre de dos bloques, y rodea la base con espejos. Mas espejos y una torre mas alta significa mas potencia. Ten en cuenta que la potencia se extrae por debajo de la torre, y el agua debe ser proporcionada. Los espejos debe estar conectados (posiblemente mediante otros espejos) a la torre para funcionar.
		</desc>
		<note>
			Par: Escalable
			Speed: %d rad/s
			Power: Escalable
			Fuente de poder: Luz del sol
			Requiere consumible: Agua
			Riesgos: Ignicion de bloques inflamables cercanos
		</note>
	</solar>
</engines>
