<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<resource>
	<steelingot>
		El lingote de acero, hecho fundiendo un lingote de hierro en una blast o pulse jet furnace, es la base de todas las maquinas, ya que solo el acero tiene suficiente fuerza tensora y resistencia mecanica para manejar las cargas aplicadas por las maquinas.
	</steelingot>
	<othershaft>
		Los ejes tambien pueden ser fabricados de madera, piedra, diamante o bedrock. Usa un palo como nucle de eje en un eje de madera. Las variedades de bedrock se fabrican en la blast furnace como las herramientas de bedrock. Materiales mas fuertes permiten transmitir mayor par a mayores velocidades. Sobrecargar un eje causara un fallo violento.
	</othershaft>
	<othergearunit>
		Las unidades de engranajes  pueden ser hechas de ruedas dentadas de diferentes tipos. Engranajes mas fuertes se estropean mas lentamente, y los engranajes de bedrock no se estropean en absoluto. Simplemente craftealos usando el mismo material base en el eje, pero sustituyendo una unidad de engranaje por el eje.
	</othergearunit>
	<othergear>
		Los engranajes pueden ser fabricados de mas materiales a parte del acero. Madera, piedra, diamante y bedrock tambien pueden ser usados. Diferentes materiales consumen lubricante y se estropean a diferentes velocidades. Los engranajes de bedrock no requieren lubricante. Las variedades de bedrock son fabricadas en el blast furnace como las herramientas de bedrock.
	</othergear>
	<netherdust>
		El polvo de netherrack se hace triturando bloques de netherrack en el grinder, mientras que el tar se consigue triturando tierra de almas. Ambos son requisitos constituyentes del combustible del jet fuel, debido a su contenido de hidrocarburos. 
	</netherdust>
	<sawdust>
		Has hecho 20 stacks de escaleras de madera? No hay problema; varios objetos de madera puede ser colocados en el grinder y convertidos en sawdust, que puede ser convertido de nuevo en madera o, para no usar sugar cane, en papel. Tintes pueden ser incluidos para alternar entre los tipos de madera.
	</sawdust>
	<beddust>
		El polvo de bedrock se produce cuando los bedrock breaker trituran por completo un bloque de bedrock. Esto es una parte esencial de ciertas maquinas, ya que el bedrock es el unico material lo suficientemente fuerte como para aguantar las enormes presiones y temperaturas. Adicionalmente, se puede usar herramientas y armaduras de bedrock, y el mejor nivel de ejes y cajas de cambios.
	</beddust>
	<extracts>
		La mena en polvo, en suspension o disuelta son productos intermedios del extractor. La mena en polvo o suspension necesitan revoluciones mayores de entrada y un suministro constante de agua, mientras que el polvo requiere un mayor par. Ninguno de estos objetos tiene otro uso.
	</extracts>
	<flakes>
		Los ore flakes son la cuarta etapa de esalida de un extractor. Estos pueden ser fundidos en un horno ordinario para hacer lingotes o gemas del material de la fuente. La creacion de este producto requiere un alto par. Alguna vez, el producto cocinado necesita ser crafteado en items utilizables del mismo tipo que la fuente, como el apatite, force, monaliz/forcicium y el certus quartz.
	</flakes>
	<compacts>
		Anthracite, Prismane, y Lonsdaleite son etapas intermedias del compresor de carbon. Anthracite y Lonsdaleite tambien pueden ser crafteados como bloques decorativos.
	</compacts>
	<decoblocks>
		Los bloques decorativos se hacen de 9 unidades del material respectivo, tales como el acero, anthracite o londsdaleite. 
	</decoblocks>
	<glass>
		El Blast Glass se hace fundiendo obsidiana en un pulse jet furnace, y mientras sigue siendo transparente como el cristal, resiste casi cualquier explosion. Como el cristal ordinario, estos bloques tambien pueden ser crafteados en paneles.
	</glass>
	<spawners>
		Si tienes la suficiente suerte de picar a traves de una mazmorra, gruta o fortaleza con una Boring machine o un Pile Driver, el spawner, en vez de ser completamente destruido, se colectara como objeto utilizable, y mantendra el tipo de mob. Este es un inestimable recurso para las granjas de mobs, especialmente cuando se combina con el spawner controller.
	</spawners>
	<yeast>
		El Yeast se cultiva en el fermenter poniendo azucar y agua a la tierra. Su mejor temperatura de crecimiento esta entre los 20 y los 40 grados, con el tope a 25 grados. Fuera de este rango, crecera lentamente o en absoluto. Ten cuidado - a temperaturas por encima de 60C, el yeast muere. El Ethanol sludge se hace poniendo yeast a materia vegetal y agua. Se crea mas rapidamente alrededor de los 35C.
	</yeast>
	<ethanol>
		Los Ethanol crystals pueden fabricarse secando ethanol sludge en un horno. Estos cristales puede entonces ser utilizados como combustible en el ethanol y performance engines.
	</ethanol>
	<bedingot>
		El bedrock ingot es usado para craftear herramientas de bedrock, armaduras y algunas maquinas.
	</bedingot>
	<alloying>
		Algunos items y maquinas necesitan aleaciones especiales de metales, que se hacen normalmente en la Blast furnace al colocar los ingredientes constituyentes a la malla principal, y alcanzando la temperatura necesaria.
	</alloying>
	<silveringot>
		Los lingotes de plata se usa para hacer compuestos de plata. La plata es un bonus ocasional del extractor cuando procesa oro.
	</silveringot>
	<salt>
		La Salt se hace de agua del mar, y es la fuente de iodine.
	</salt>
	<ammonium>
		El Ammonium Nitrate es un ingrediente util en explosivos como los cartuchos del railgun.
	</ammonium>
	<silveriodide>
		El Silver iodide se hace de la pl ata y el iodine (de la sal), y se usa en la maquina del mismo nombre para inducir la lluvia.
	</silveriodide>
	<aluminum>
		El Aluminum powder puede ser usado con los lingotes de hierro para iniciar una reaccion termita en el firestarter, produciendo mas calor que cualquier otro combustible. It is an occasional bonus from the extractor when processing redstone. It can also be smelted into aluminum ingots.
	</aluminum>
	<railgunammo>
		La municion del Railgun se hace de un nucleo ferromagnetico rodeado de materiales pesados. Materiales mas pesados significan mayores heridas de impacto. Cada nivel se fabrica uniendo masa al nivel anterior.
	</railgunammo>
	<slides>
		Los Projector Slides son insertados dentro del proyector para disponer imagenes. Se craftean con tintes para crear otro.
	</slides>
	<explosives>
		Los Explosive Shells son municion alternativa para el railgun. Son mas baratos de fabricar, pero provocan menos heridas a entidades a las que golpeen, y son mas destructivos con el terreno de alrededor.
	</explosives>
	<tungsten>
		El tungsteno es un subproducto de procesar mena de hierro en el Extractor, y se usa en aplicaciones de elevada temperatura, fuerza o presion. Solo puede ser fundido en el horno tradicional por encima de %dC.
	</tungsten>
</resource>
