<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<categories>
	<misc>
		Kilka podstawowych informacji na temat operowania maszynami oraz podstawowymi narzędziami.
	</misc>
	<engine>
		Silnik jest typem maszyny zamieniającym energię na pracę mechaniczną. Każdy silnik posiada swój moment obrotowy i prędkość, jednak większość z nich posiada dużą prędkość i niski moment obrotowy. Każdy silnik posiada własne wymagania co do energii zasilającej go, a niektóre z nich posiadają także własne dziwaczne wymagania, które warto znać.
	</engine>
	<trans>
		Możliwości były by ograniczone jeżeli produkowana praca mechaniczna musiałaby być wykorzystana tuż przy jej źródle. Na szczęście w bardzo prosty sposób możemy transportować tę energię, prawie bez strat, na dowolny dystans. Ważną rzeczą na temat transporterów energii jest to, że trzeba ustawić je w odpowiednim kierunku - transportują energię tylko w jednym kierunku. Transportery wyrenderują zielony blok przy wejściu energii, a czerwony blok przy wyjściu energii.
	</trans>
	<procmachine>
		Maszyny te wykorzystywane są do przetwarzania i tworzenia nowych minerałów, zwiększania ich ilości, lub do konwersji przedmiotów pomiędzy różnymi modyfikacjami.
	</procmachine>
	<utilmachine>
		Maszyny te posiadają specyficzne zastosowania, które trudno przydzielić do konkretnej kategorii.
	</utilmachine>
	<prodmachine>
		Maszyny te wykorzystywane są do produkcji podstawowych surowców, także z surowców bezpośrednio wykopanych i surowych składników.
	</prodmachine>
	<survmachine>
		Maszyny te używane są do badania otoczenia, ostrzegają przed potencjalnymi zagrożeniami.
	</survmachine>
	<wepmachine>
		Bronie oraz środki obrony, które używane są do atakowania przeciwników - zarówno mobów jak i graczy - oraz do własnej obrony przed ich atakiem.
	</wepmachine>
	<farmmachine>
		Maszyny te zostały zaprojektowane aby zastąpić tradycyjne metody rolnicze.
	</farmmachine>
	<cosmachine>
		Maszyny te wprowadzają kosmetyczne zmiany, poprawiające wygląd danego miejsca.
	</cosmachine>
	<accmachine>
		Maszyny te same w sobie są mało użytecznę, jednak w połączeniu z innymi maszynami można zwiększyć ich funkcjonalność.
	</accmachine>
	<tool>
		Narzędzia te zasilane są zwojnicami. Ich zwojnice zużywają się z każdym użyciem. Aby je zregenerować, należy umieścić narzędzie i nową zwojnicę w stole rzemieślniczym, otrzymując przy tym starą zwojnicę, która może być użyta ponownie.
	</tool>
	<resource>
		Są to różnego rodzaju surowce, używane w różnych celach.
	</resource>
</categories>
