<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<engines>
	<dc>
		<desc>
			Silnik prądu stałego (DC) jest najprostszym silnikiem do stworzenia i operowania. Wszystko czego wymaga to sygnał czerwonego proszku o dowolnym natężeniu. Wraz z tym, że silnik ten jest najtańszy do stworzenia, jest także najsłabszy, dając %d Nm Momentu Obrotowego przy %d rad/s dla %.dfkW mocy.
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fkW
			Źródło Zasilania: Czerwony Proszek
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Nie
			Ryzyka: Brak
		</note>
	</dc>
	<wind>
		<desc>
			Turbina wiatrowe używa wiatru do generowania siły. W związku z małą gęstością powietrza, nie generuje ona zbyt dużo momentu obrotowego (tylko %d Nm), ale jej kształt wpływa na to, że może obracać się z prędkością %d rad/s, produkując %.3fkW przy maksymalnej wydajności. Wydajność turbiny wzrasta wraz z wysokością na której ona się znajduję, a także ze względu na to, jak bardzo otwarty jest otaczający ją teren. Objekty i bloki mogą blokować łopatki.		
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fkW
			Źródło Zasilania: Wiatr
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Nie
			Ryzyka: Obracające się płaty
			Adnotacje: Wymaga 16 bloków wolnego miejsca na froncie łopat, optymalna wydajność przy wysokości większej niż 80 metrów
		</note>
	</wind>
	<steam>
		<desc>
			Silnik parowy pracuje ciągle jeżeli znaduje się pod nim źródło ciepła oraz dostarczana jest woda. Jest mocniejszy od poprzednich silników, daje %d Nm przy %d rad/s (%.3fkW).
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fkW
			Źródło Zasilania: Woda i Ciepło
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Woda
			Ryzyka: Przegrzanie przy 150C
		</note>
	</steam>
	<gas>
		<desc>
			Silnik spalinowy używa etanolu. Wystarczy załadować kryształy etanolu i obserwować jak pracuję produkując %d Nm momoentu obrotowego przy %d rad/s (%.3fkW mocy).
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fkW
			Źródło Zasilania: Etanol
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Etanol
			Ryzyka: Brak
		</note>
	</gas>
	<ac>
		<desc>
			Silnik prądu przemiennego (AC), podobnie jak jego kuzyn (silnik prądu stałego) wymaga sygnału czerwonego proszku do działania. Jednak ten silnik wymaga pulsującego sygnału, ze specjalnego zegaru. Im większa częstokliwość sygnału, tym większa będzie moc silnika, z dwoma zegarami dającymi stałe zasilanie %d Nm przy %d rad/s (%.3fkW). Ten silnik wymaga namagnetyzowanego wału, który stopniowo będzie rozmagnetyzowywany.
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fkW
			Źródło Zasilania: Zegar Czerwonego Proszku, Namagnetyzowany Wał
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Magnetyzacja Wału
			Ryzyka: Brak
		</note>
	</ac>
	<sport>
		<desc>
			Wydajny silnik, który tak jak silnik spalinowy używa etanolu, a ponadto chłodzenia wodnego i może uzyskać maksymalną wydajność kiedy spełnione są odpowiednie warunki paliwowe - czerwony proszek, proch strzelniczy, płomienny proszek, każdy z nich jest lepszy od poprzedniego. W pełni załadowany i przygotowany produkuję %d Nm momentu obrotowego przy %d rad/s, uzyskując moc %.3fkW.
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fkW
			Źródło Zasilania: Etanol i dodatki
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Etanol i Czerwony Proszek/Proch Strzelniczy/Płomienny Proszek
			Ryzyka: Przegrzanie przy 240C
		</note>
	</sport>
	<hydro>
		<desc>
			Silnik hydrokinetyczny zamienia energię spadającej wody w pracę mechaniczną. Warto zwrócić uwagę, że wał obraca się tylko w kierunku przeciwnym do ruchu zegara, w związku z tym wodospad musi być upozycjonowany w odpowiedni sposób. Dodatkowo sąsiednie bloki mogą blokować łopatki. Moc silnika jest zależna od tego na jaką odległość spada woda. Przy wodospadzie z 3 bloków osiąga minimalną moc, ale przy wodospadzie z ponad 64 bloków produkuję %d Nm przy %d rad/s, największy moment obrotowy spośród wszystkich silników, osiągając moc %.3fkW. Te silniki mogą być połączone, sumując momenty obrotowe razem. Silnik używa lubrykantu do poprawnego działania.
		</desc>
		<note>
			<sub>
				<s1>
					Maksymalny Moment Obrotowy: %d Nm
					Maksymalna Prędkość: %d rad/s
					Maksymalna Moc: %.3fkW
					Źródło Zasilania: Wodospad
					Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Lubrykant
					Ryzyka: Obracające się Łopatki
					Adnotacje: Wymaga wysokich wodospadów do osiągnięcia maksymalnej mocy
				</s1>
				<s2>
					4 silniki mogą być połączone zanim moment obrotowy przeciąży wał

					Może zostać ulepszony do wału ze skały macierzystej aby zwiększyć limit silników do 16
				</s2>
			</sub>
		</note>
	</hydro>
	<micro>
		<desc>
			Mikroturbina jest unikalnym silnikiem. Przy stałym zaopatrzeniu w paliwo, daję bardzo mały moment obrotowy (%d Nm), ale w zamian dużą prędkość, bo aż %d rad/s, dając moc ponad dwóch megawatów (%.3fMW).
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fMW
			Źródło Zasilania: Paliwo Odrzutowe
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Paliwo Odrzutowe
			Ryzyka: Brak
		</note>
	</micro>
	<jet>
		<desc>
			Jest najmocniejszym silnikiem, turbina gazowa to spory potwór, dając moc porównywalną do silnika samolotu odrzutowego. Silniki te, gdy są w pełni napełnione paliwem, produkują %d Nm momentu obrotowego przy %d rad/s (%.3fMW). Uważaj, ponieważ w łatwy sposób możesz dowiedzieć się jak to jest być wciągniętym do silnika, zachowaj DUŻY dystans od frontu silnika gdy pracuję! W przeciwnym razie twój silnik może zamienić się w spory pożar.
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: %d Nm
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: %.3fMW
			Źródło Zasilania: Paliwo Odrzutowe
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Paliwo Odrzutowe
			Ryzyka: Możliwe wciągnięcie do silnika; Możliwość awarii przy uszkodzeniu
		</note>
	</jet>
	<solar>
		<desc>
			Panele słoneczne są unikalne w swoim rozmiarze, w związku z tym także w swoim wyjściu, które jest skalowalne. Wystarczy zbudować wieżę z bloków wieżowych i otoczyć ją bazą lustrami. Więcej luster i wyższe wieże dają więcej mocy. Warto zauważyć, że wyjście mocy znajduje się u dołu wieży, a woda powinna zostać dostarczona. Lustra muszą być połączone (możliwe za pomocą innych luster) do wieży w celu poprawnego funkcjonowania.
		</desc>
		<note>
			Moment Obrotowy: Skalowalna
			Prędkość: %d rad/s
			Moc: Skalowalna
			Źródło Zasilania: Światło Słoneczne
			Wymaga Materiałów Eksplotacyjnych: Woda
			Ryzyka: Samozapłon łatwopalnych bloków w pobliżu
		</note>
	</solar>
</engines>
